<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: RyanSay | Ryan's Zone]]></title>
  <link href="http://ryantang.me/blog/categories/ryansay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ryantang.me/"/>
  <updated>2017-01-23T18:55:05+08:00</updated>
  <id>http://ryantang.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[唐韧_Ryan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这是一条自带红包的朋友圈]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2017/01/23/hongbao/"/>
    <updated>2017-01-23T17:28:50+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2017/01/23/hongbao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2017/1.jpg" alt="1" /></p>

<p>支付宝集福分红包到目前已经有5千万人凑齐五福，平均每个人也才分4块钱，就别费那个劲导出扫福或问朋友要福了。春节，是主动送祝福的时候，是和亲朋好友互动的时候，我们需要的是传递祝福、发出红包的同时抢到红包。如果把红包和朋友圈结合起来，会发生什么呢？</p>

<!--More-->


<p>5年前，短信还是我们和亲朋好友沟通送祝福主要方式，那个时候过年，我们会从自己的诺基亚手机中精心编写或者从哪复制来一条短信，然后从手机通讯录中挑选好联系人，然后一键发送。可惜，那时候的手机还只能一次性群发20条短信，所以我们不得不重复这个操作，一旦操作失误，有人就会收到两条甚至多条重复信息。那时候，我们短信包月，得数着剩余条数发，过个年，短信套餐肯定超量。</p>

<p>5年后的今天，7亿人已经装上了微信。短信套餐还是有，可是几乎已经没人再发短信。微信群解决了当年一次只能发20条短信的窘迫，微信让我们不再担心短信套餐超量。微信红包的出现改变了春节过年发红包的方式，让传统的把人民并塞进红纸发红包逐渐失去光泽。与此同时，微信红包让红包本身增加了趣味性，随机数对于任何人来说都是唤起刺激和期待的一剂良药。如今，逢年过节，说上一句祝福话，发一个随机红包到群里，一下对群里的人广施恩泽，抢到的算手快，没抢到的只能怪手慢。或许那条精心编写的信息已经变得无人问津。没办法，这是人性使然，牛奶面包永远优先于风花雪月。</p>

<p>现在，你的手机里已经加了各种各样的群，不乏这样的场景：一个产品经理群或一个技术群里，某人发出一条招聘信息，希望群友帮忙扩散一下。为了给群友一个动力，于是加码，发一个红包并嘱咐一句“希望大家帮忙转发”，大家当然会帮忙，会帮忙把红包抢完，然后就各自离去，真正碰上几个好心人，帮你转一转。此时，求发送者心里的阴影面积。</p>

<p>再如，有个人品牌意识的各种V们越来越多，他们希望建立自己的粉丝群，扩大自己的影响力，能让自己的观点和言论被人们所津津乐道。于是，他们开公众号、开微博、甚至开网站，然后抓各种热点制造内容，折腾一番后发现还是那个老道理。出来做推广的嘛，能用钱解决的问题就不要动文笔。（补充：本公众号纯属个人娱乐，关注我的你们都是有理想、有追求、有品位、有格调之人）</p>

<p>又如，现在开实体店的老板们如果不开个网店都不好意思说自己是出来做生意的。习大大说了，要照顾好基层群众。还有多少基层老板们不知道什么叫百度推广、不知道淘宝开个店的成本已经如此之高。以三四线城市的商户为例，对他们来说，百度推广太高端，淘宝开店没必要，人家也没想把生意做到全球去。但是，他们希望自己的店在当地有自己的品牌，他们希望店里的最新信息能最快速的传递给当地老百姓，他们希望自己能把回头客的价值放到最大。用现在时髦的话来说，他们也想做好精准营销。</p>

<p>于是，回到本文的主题，“红包+朋友圈”会发生什么呢？请上本公司的力作：“24热线”。
1问：24热线是什么？
1答：它是一款App。
2问：它是干嘛的？
2答：它能成为你的头版头条，帮你聚集粉丝。它能成为营销利器，让信息具备四两拨千斤的传播效果。它能成为你联系专家们的最佳方式，让你的问题得到最专业最权威的解答。总之，它能做的还有很多。
3问：它是给谁用的？
3答：正在了解它的你。（是的，每个人都可以用，偷偷的告诉你，用它还可以免费打电话）</p>

<p>分割线&hellip;</p>

<p>支付宝五福我集齐了，眼看着集齐的人是奔着1个亿去的，没人分2块钱，所以。。。
现在，还有一种玩法比支付宝五福更有意思，24热线春节转发动态领红包活动。不说别的，首先肯定是真正的现！金！红！包！（可提现、可消费）。那么第一步是什么呢，到应用商店去搜索“24热线”，然后下载App。</p>

<p>进入App后到拨号界面，输入我的热线号 808050088，注意，跟我读：808050088。这是我的专属热线号，如果你也想要，你肯定能在App里找到地方开通。然后，出来的那个黑白照片就是我了，点击进去就可以来到我的头版头条主页。</p>

<p><img src="/images/2017/2.jpg" alt="1" /></p>

<p>我的主页有我的个人动态，右上角有个红色的红包图案，点击后可选择转发，你可以选择转发至你的动态，或者转发至微信。我建议你转发至你的动态，点击红包图案后再点击下方的“我的动态”，然后，你就可以看到自己领了多少钱的红包了。假如ERIC转发了我的动态的同时领了红包，那么ERIC的粉丝再转发他的动态时，同样能从我这里领到一份红包，是不是很简单，是不是很好玩。</p>

<p><img src="/images/2017/3.jpg" alt="1" /></p>

<p>过年了，换个方式发红包，转发你的动态的人既能收到你的祝福，也能收到你的红包。那么问题来了，怎么发呢？很简单，进入“我”并点击“发布动态”。是不是很像微信发朋友圈？注意，下面有个“塞红包”，进去塞个红包，体验简单到绝对你会。试想一下，一条带红包的朋友圈的传播力有多强？会带来什么结果呢，你会在24热线里积累你的粉丝群，你的信息能借助红包朋友圈得到放大器的传播效果。</p>

<p><img src="/images/2017/4.jpg" alt="1" /></p>

<p>发完后保后怎么能不看看谁收到我的祝福领了我的红包呢！简单，到“我”里面点击右上角的铃铛（我也不知道为啥是铃铛，得问问设计师），进去后就可以看到究竟谁把你的祝福传递出去了。他们为什么会转呢？前面不说了吗，因为有牛奶和面包。</p>

<p><img src="/images/2017/5.jpg" alt="1" /></p>

<p>重点来了，抢了红包怎么办呢，两种做法。你可以直接提现，提到你的银行卡上去。第二种就是消费，在24热线上，你能找到前面说的各种场景里的各种人，而且，他们都是专家。（当然，你可以通过24热线转账给我表示对我告诉你这个消息的奖赏）</p>

<p><img src="/images/2017/6.jpg" alt="1" /></p>

<p>24热线上还有各种各样的好玩的人，如果你想找个互联网技术大牛、产品大牛、运营大牛、投融资大牛，可以上来看看。如果你想建立自己的个人品牌，可以上来看看。如果你想将你的一个想法传递出去让更多人知道，可以上来试试，如果你想让影响力被放大，那24热线肯定适合你。</p>

<p><img src="/images/2017/7.jpg" alt="1" /></p>

<p>第一次写软文，感觉有点不自然。所以以下是福利阶段，下载24热线App在拨号盘输入808050088关注我，晚上10点，红包奉上。怎么抢，请参考前文。</p>

<p>如果只是这点福利，那也太对不起这么多字了。春节期间，24热线平台将有一大批红包福利将送出，总金额：？（反正比支付宝有诚意多了）</p>

<p>好了，打完收工！
回答题图问题：红包+朋友圈=24热线动态</p>

<p>对了，如果你对做产品感兴趣，而且恰好是非技术出身，那么点击 <a href="https://item.jd.com/12075726.html">这里</a> 或者到京东当当搜索《产品经理必懂的技术那点事儿》，你会有所收获的！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2016，在路上迭代升级]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2017/01/01/my2016/"/>
    <updated>2017-01-01T17:28:50+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2017/01/01/my2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/ObYSx1S6gI9siMrFkBSxsQ">请点击这里查看</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你的产品节奏好吗？]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2016/03/03/pm-rhythm/"/>
    <updated>2016-03-03T08:32:29+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2016/03/03/pm-rhythm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>天时地利人和，节奏决定生死</p></blockquote>

<p>一步到位，步步为营，产品节奏是对同理心的考验。有多少产品经理喜欢恢弘的产品设计，却恰恰被这求全心理所害。恰如其时的产品节奏所起到的效果是指数级的，那么什么是产品节奏呢？</p>

<!--More-->


<p>每个产品都有自己的生命周期，从初始阶段到成长期到成熟期到衰亡期，每一步走的是否到位、是否恰如其时，都决定了产品能发挥出多少价值。简单来说，产品节奏就是在适当的时候做适当的功能和运营，也就是所谓的踩到点上。提前或延后做一些设计，都会影响到产品整体价值的体现。举个例子，微信这么大的体量，最初的版本也就只能发文字加好友。随着用户量的不断增加以及使用场景的不断丰富，陆陆续续推出了很多功能，比如附近的人、朋友圈、红包等功能的出现，无疑都是给微信指数级增长的功能。那么，问题来了，产品经理们，该如何把握产品节奏呢？</p>

<p>产品节奏的把握很大程度上取决于对综合信息的判断，当前的市场环境、用户规模、需求级别、研发能力、运营能力等。</p>

<p>恰当的市场环境能营造一个大环境，不管是政策、舆论还是用户习惯，都会对当前的产品造成影响。比如我所在的移动医疗行业，最近国家卫计委发文标示严打黄牛及加号服务，特别对直属医院的医生要求断绝与一切以加号为名的互联网医疗公司的合作。这种政策动荡无疑给以加号主业务的公司致命一击，就我所知道的，做这类业务的公司就有好几家。当然，这反过来反映的是公司战略，这种刀口舔血的业务很难有生命力。</p>

<p>需求级别反映了当前产品的焦点在哪，比如当微信公众号刚出来时，公众号和普通聊天都处于一级列表，这种设计的目的是为了突出公众号，培养用户习惯。过了一段时间后，我们发现微信把这些公账号全部折叠到二级列表里去了，为什么呢？因为随着用户关注公众号的不断增多、内容的不断丰富，用户每天都会被各种信息所干扰，可能第一屏的聊天信息全是公众号内容，这样影响了用户正常使用微信沟通的方便性。所以，公众号被折叠到二级。这就是以需求级别去定义的产品优先级，折叠还是不折叠，微信踩的点很准。当然，这后面必定有庞大的数据支持决策。作为预判性需求，在决定产品决策的时候，第一阶段以一级列表展示是最正确的设计。</p>

<p>研发能力就不用说了，以微信红包举例，这么大的并发量，没有强大研发能力的支持，这个功能再好，也只会碰到宕机和不可用的结果。想法固然重要，现实同样重要，研发能力是否能支撑起一个功能的核心体验，也是最后反映产品价值的直观表现。比如最初的12306，我就不说了。</p>

<p>运营能力同样是决定产品节奏的关键因素。如果你觉得产品只有功能，那抱歉，你只能被称为功能经理。一项业务的开展，不是只有功能就行的，比如滴滴打车业务，如果只是一个滴滴App，是构建不了今天中国的出行巨头的。每天如何发展更多的司机加入平台，如何提高司机接单率和乘客满意度，如何处理乘客和司机纠纷，如何通过线上运营获取更多的用户，如何通过活动运营扩大影响面积等等。这后面有一个庞大的运营团队在支撑着。</p>

<p>作为产品经理，在不长的产品生涯中，逐渐让我感受到产品节奏的重要性，很多时候，我们都太想要所谓的“完整性”，实际上，适合当下的就是最好的。产品往往不能如期上线，就是因为产品经理们为用户“考虑的太多”，“我觉得”、“假设”、“应该”这些词语如果出现在产品讨论中，就该小心了，也许，你已经添加了很多在这阶段根本不需要的设计。精益创业里强调MVP（Minimum Viable Product）最小化可行产品，以MVP的理念去打造产品，只做当下最重要最解决核心问题的事情，产品的演化才是健康的。少一些“不放心”，觉得少了这个用户体验不好，少了那个就不完整，其实，问题远没你想的那么严重。如果你做社交产品，在产品初期就加入联系人分组功能，那就属于节奏不对，起初那么几个人，分啥组呀。如果你做的是O2O类产品，在平台初期就把评价功能考虑设计的特别完善，那就属于节奏不对，先把订单量做上去，把选择服务和订单支付设计好，没几个成单，评价啥呀。</p>

<p>最后，分享几个我的产品反思：</p>

<ol>
<li>“假如用户会&hellip;”只会产生一些少部分用户使用的低频功能；</li>
<li>产品设计者的上帝思维会带来很多根本不需要的东西，好产品会自生长。上帝造物时也只给了这个世界最简单的元素；</li>
<li>产品功能增加要与业务发展节奏和用户认知程度协同，不为未来设计，为下一步设计；</li>
</ol>


<p>你的产品节奏好吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员，向左或向右]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2016/02/25/left-or-right/"/>
    <updated>2016-02-25T22:11:13+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2016/02/25/left-or-right</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我们总是时不时停下来，寻找自己</p></blockquote>

<p>技术吃青春饭，吃多久、怎么吃、如何吃好。吃完了再吃什么呢。一线程序员做了几年后，有没有想过接下来何去何从，是继续码字还是寻求转型？是成为技术专家还是转型管理？成为项目经理还是产品经理？每个你心里也许都有自己的答案，往下，我只是说说我的一些想法，也许，我说的也是错的。</p>

<!--More-->


<p>技术专家
精通一门技术活多门技术，多年之后，已然成为这个领域的高手，从只会写Helloworld到高级架构师，十年是必修之路。不是谁都能成为技术专家，第一需要天赋、第二必备兴趣、第三要有好性格。为什么这么说，做技术和搞艺术一样，没有一点天赋还真不行，到了一定境界，还真得靠点感觉，所谓大师直觉一下顶过菜鸟苦思冥想。为什么要有兴趣呢，钻研技术是一个枯燥的过程，特别是对于新技术的研究，自己不发自内心的喜欢，还真难恒心坚持下去，就好像有人痴迷于钓鱼一样，你得找到里面的乐趣，而且是只有真正钻进去的人才能感觉到的乐趣。为什么要有好性格呢，不言而喻，如果你天生喜动，坐不了两分钟就得关心一下“国家大事”，那你还真不适合做技术。不要在程序员解bug时去打扰他，就是这个道理。所以，成为技术专家需具备的条件是苛刻的，也就是世界上真正顶级的技术牛人少的原因。有些“技术砖家”用年限来标榜，没有干货，你懂的。</p>

<p>技术管理
技术管理者，或者叫CTO吧。这是技术领域的管理职位，做技术管理对于技术的要求可能不像技术专家那么高，他不一定是某一个领域的专家，但他绝对或多或少了解很多横向知识，也就是说，他知道如何构建公司的技术体系，对于每一种技术都能知晓，不管从服务端、前端、测试、运维，甚至是产品、技术等等，是一个横向人才。但CTO的成长之路肯定也是从程序员开始。但也不是所有人都能成为技术管理者的，首先，管理者首先得能管理好自己，如果自己都是个对事情毫无章法、没有时间和风险概念的人，那如何管理好这一大盘子呢，不乱掉才怪。另外，作为技术管理者，如果你不会和人打交道，不知道如何解决问题，不知道如何调动团队、激发员工，那么，在管理之路上也是会颇受挑战的。换句话说，做管理者，情商一定要高。如果你不能比下属高一个段位，试问以何立足呢。这里的段位不是职位高低亦或专业能力，而是在你的带领下，团队能形成合力，并且让每一个人都发挥更大的价值。所以，别整天说以后要做技术管理，先问问自己，目前自己到达哪一个段位了？</p>

<p>产品经理
如果你不是一个内心强大的人，建议千万别选这一条路。技术好做，产品不易。产品经理，这个世界最孤独的群体。而我，已然在这条路上走了一年多了。产品经理貌似人人都能做，也不知道说人人都是产品经理那哥们儿害了多少无辜少年少女，真正要做好产品经理，可没想象的那么简单。</p>

<p>首先，产品经理需要懂技术、懂设计、懂产品、懂业务、懂协调、懂沟通、懂管理，懂···，总之，要懂的很多。这么复杂的技能要求，也就不难解释，为什么有的产品经理只是个实现经理，有的产品经理只是个画图经理，有的产品经理只是个撕逼经理，有的产品经理只是个指挥经理，有的产品经理只是个嘴巴经理，有的产品经理只是个规划经理。如果按照《用户体验要素》一书中的划分，产品从下往上依次是战略层、范围层、结构层、框架层、表现层，每一个阶段产品经理需要做的事和具备的能力都是不同的，抽象到对业务战略的理解和判断，具体到对一个界面的详细设计，配色是否符合战略需要传递的理念。比如，医疗类产品需要传递的是安全感和平和感，但是却用一个大红色，典型的战略范围与表现不搭调。</p>

<p>其次，产品经理需要与不同背景的人打交道，而且需要统一这些不同背景人的理解和认识。跟技术打交道不能用业务语言，跟设计打交道不能用市场语言，比如对于“前端”这个词，技术的理解是前端技术，诸如Android和iOS或者web前端，但对于业务来说，前端就是销售是市场人员。如果不会时刻转变频道，那估计会疯。产品经理绝对是一群内心极度强大的人，他们面对的是不确定性，通过自己的努力将不确定性和复杂性转变为确定的简单。在老板、上司、用户之间，取得一个平衡点，而且产品还被市场所认可，产品经理们，你们都是不简单的。这也就是为什么好的产品经理难求的原因，乔布斯张小龙等斯是杰出代表。产品经理，不能有大爱，如果你是一个大爱分子，肯定做不出好产品，产品经理都是对某一个东西有独特喜爱并为之疯狂的人，乔布斯对于简单极致的追求，追求到他家里没有一个家具，追求到苹果的Macbook笔记本只有银白一个颜色，并且不像其他笔记本贴的各种标签。张小龙对于微信的把控让你始终感觉到简单，如此庞大的微信让用户感觉到它还是几年前的感觉，将复杂性隐藏起来，呈现给你的永远是你最熟悉最需要的东西，而微信的功能已经丰富的你想象不到。如果你做技术，转型产品经理，绝对会让你对工作对人生有一种完全不同的理解。</p>

<p>那么，你的选择是什么呢？</p>

<p>Never let yourself regret</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致85前90后]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2016/02/11/8590/"/>
    <updated>2016-02-11T13:56:17+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2016/02/11/8590</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>经历着同样经历的我们，希望一直都在</p></blockquote>

<p>五年前，微信才刚刚诞生，乔布斯还在，iPhone 4s还没发售，习大大还是上海市委书记，雾霾还不是关键词，O2O还是新鲜玩意儿，小米还被广受质疑，诺基亚还是全球最大的手机厂商。看到这些，不得不感叹，五年，确实能改变世界。我们的生活、环境、习惯都在经历着变革。五年，可以成就一个时代，五年，也代表了一代人。1985年到1990年这五年出生的我们，在2016年，也都到了26岁到33岁的年龄。这个年龄，会经历初入职场、恋爱、结婚、生子、家庭责任等等一系列丰富的人生过程。</p>

<!--More-->


<p>我们这一代人，从小到大目睹了中国的发展，感受着生活的改变。也许现在的零零后小孩，觉得互联网是一个天然产物，觉得通过网络解决问题是一种再普通不过的生活方式，他们属于互联网时代，就好比现代人觉得水和电是一种生活方式一样。85后和90前的我们，经历了电脑出现时的那一丝小激动，网吧曾是我们玩单机游戏的好去处，那时一个局域网游戏就能让一个网吧火爆，可层想过现在的互联网游戏能带来的乐趣和激动。小时候叫伙伴玩可能是在别人家楼下喊，买东西是去商店趴在柜台上看，现在找小伙伴玩，一个微信约好时间地点直接去便是，甚至还可以共享实时位置看看那小子是不是真的快到了。买东西完全没必要固定一个时间专门去商店，上厕所的时间、等车的时间就可以在手机上把想买的东西买了。</p>

<p>我们这一代人，小学吃着小浣熊干脆面，收集水浒卡，不够的和小伙伴换，还发明了各种游戏来赢取卡片，只为看谁先集其。这个过程很快乐，我之所以现在能写出来，说明这个过程印象深刻，也相信有过这段经历的人，你们和我一样，印象同样很深刻。今年春节，支付宝弄了个集福卡活动，过程和结果参与过的人都知道了。但试问，十年后，还会有谁记得这个活动？为什么呢，为什么小时候的种种我们愿意去怀恋、去记忆，而互联网时代的种种记忆在我们脑海里的存储周期是那么有限。原因是因为小时候我们是跟人打交道，跟现实在互动，发生的是情感连接。其实，我们记忆的是当初投入的热情，是一种童年的好奇心和期待，能跟小伙伴们每天课后放学去谈论和身体力行去做的一些事情，大家建立的是情感连接。对比今年春节的支付宝福卡，收到一堆好友请求，完了聊的内容就是你有没有多余的福卡，这种利益连接对比情感连接可见其持续性。</p>

<p>我们这一代人，中学听着周杰伦的歌，看着突如其来的各种偶像剧和言情小说，能玩的网络游戏还屈指可数。传奇这款韩国引进的网络游戏，不知“谋害”了多少无知少年。打怪升级、组队打BOSS爆装备，为了一把屠龙刀可以熬上三天三夜，为了攻城拿下沙巴克城主，花“重金”成立行会，招揽有识之士在一夜激战后享受作为沙巴克城主的喜悦。那时候我们和男女同学传情还只能用写的，当年折的那种信纸现在还有多少人会折？在异地的小情侣们更只能等候一周甚至更长时间的等待才能收到对方的信。最盼望的莫过于是下课生活委员去学校邮局拿信时期待那一叠信里面有一封属于自己的。</p>

<p>我们这一代人，赶上了高考大军，挤破头进入大学，发现理想与现实的差距，在象牙塔摸爬滚打四年，最终以半成品的姿态进入社会。不过，在大学我们也没闲着，上课、逃课、考试、挂科、上课代签到等等，这些都构成我们的大学生活。大学里，不谈个恋爱算不完整，谈的太多了，又被说成泛滥，谈恋爱的等着毕业被宣判，运气不好的中途就被打回原形。好不容易熬出头的一对，面对毕业去向、家庭筛选、现实利益，最终又分崩离析。好一部现实版的情深深雨蒙蒙，有情人最终难眷属，可奈世事无情。</p>

<p>我们这一代人，好不容易进入社会参加工作，工作的苦逼和现实的摧残迫使我们越来越“脚踏实地”，加班成为常态，北上广激烈的竞争和高昂的房价，让一步步奋斗的小青年一次次磨灭着自己的梦想，但为了理想国，又一次次的站起来奋勇向前。富二代官二代毕竟是少数，绝大多数的我们还是得靠自己一步步实现自己的理想。好不容易在工作上立稳脚跟，找到了五年甚至十年为之奋斗的目标，婚姻的压力随之而来。受中国传统思想的影响，成家立业，成家先有家，房子成了第一座大山，二三线城市还好点，北上广的广大青年们，正常的博士毕业靠自己能在这个年龄这个阶段买的起房的又有多少。家里条件好的能支持点，不好的只能靠自己了。革命时代的领导人说过，困难只是暂时的，但有多少人熬得起这个“暂时”呀！同学朋友的比较、七大姑八大姨的催促、家里父母老人急切的心情，都能理解，谁能理解我们。如果时光跳转到五年后，我们会如何看待现在的自己呢？</p>

<p>我们这一代人，慢慢成为时代、社会、家庭的主旋律，一切都在发展，用发展的眼光看问题。五年，可以改变的事情太多了，五年，我们这一代人成长着，五年后，世界又将是一个全新的世界！</p>

<blockquote><p>Never let yourself regret</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
