<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: RyanSay | Ryan's Zone]]></title>
  <link href="http://ryantang.me/blog/categories/ryansay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ryantang.me/"/>
  <updated>2014-08-03T15:50:26+08:00</updated>
  <id>http://ryantang.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[唐韧_Ryan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员的生活]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2014/06/29/efficient-life/"/>
    <updated>2014-06-29T16:33:27+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2014/06/29/efficient-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>生活对我们都是公平的，快乐取决于我们怎么对待生活！</p></blockquote>

<!--More-->


<h3>写在前面</h3>

<p>时隔近四个月后重新开始恢复博客的写作，这四个月对我来说可以发生了翻天覆地的变化，经历了从校园到职场的过度，身份从学生转变为在职人员，一路走来，经历颇多、感受颇多、成长颇多、感谢颇多！经过一番思考，最终我选择加入了一家创业公司，选择的依据基本契合了我在<a href="http://ryantang.me/blog/2014/01/01/my-2013/">《我的2013——前进并思考着》</a>中第二部分关于选择工作的三个问题。目前我所在的公司是做医疗相关的创业，创始团队成员都很给力，我在里面负责移动开发。从今年2月份到现在，公司从无到有，大家为了一个共同的目标在努力，这个过程很美好，我很享受！</p>

<h3>程序员的生活</h3>

<p>程序员是一个特殊的群体，他们具备专业性很强的知识能力，他们具备挑战困难的勇气，他们拥有一颗包容性的大心脏。为什么这么说，第一，专业性很强的知识能力这个不用说了，每个程序员都有一个黑客的灵魂；第二，面对顽固的bug和不断变化的业务需求以及系统优化，每一个都是困难，需要坚定的信心和不断接受挑战的勇气；第三，技术每天都在更新，新知识不断引入迫使程序员需要时常更新自己的知识体系，可能过几年，自己之前引以为傲的技术就过时了，不得不学习新技术，这需要一颗包容的心。所以，程序员是勤奋的！</p>

<p>因为上面这三条，程序员需要很多很多的时间来逐项完成，因此，8小时工作制几乎无法适用于程序员这一群体，他们需要经常加班来完成系统开发，他们需要在周末复出额外的时间去学习掌握新技术，他们付出自己的青春和时间给屏幕前的代码。他们没有时间去锻炼身体，没有精力去拾到自己，所以在大众眼里，穿件T恤、一条牛仔裤、一双休闲鞋、一副眼镜、一个双肩包，那么这个人十有八九就是程序员了，而现在，程序员自嘲为屌丝程序员。程序员每天的生活生活单调乏味，家和公司两点一线，每天坐着的时间超过10个小时，别人下班后还得为了任务进度而坚守岗位，碰到上线还得等待到夜深人静，系统紧急情况还得随叫随到。程序员被视为是高薪职业，但每年猝死案例层出不穷，公司都希望花一个人的钱招一个人然后当两个人使，所以，程序员是苦逼的！</p>

<p>程序员是生产力的代表，他们的直接产出是代码，由这些代码直接构成了现在的互联网，我们所接触的网络世界都是由代码构成，具体到每天使用的手机App，去银行操作的ATM机，超市结账的收银机等等，它们的系统都是由代码构成，而这些都是程序员们夜以继日的劳动成果。程序员的存在为这个世界以及社会的进步做出了非常大的贡献，他们是社会生产力的代表，他们推动了科技的进步，推动了人类的进步。优秀的程序员会不断的提升和完善自己，每一个程序员都对自己的代码情有独钟，会认为自己写的是世界上最好的代码，他们会因为解决一个系统问题而高兴，他们会因为突破了一个技术难题而备受敬仰，他们中的一些优秀人士会被历史铭记，所以，程序员是伟大的！</p>

<h3>程序员的高效生活</h3>

<p>什么是高效的生活，这本无定论，我们能选择的、能做的就是如何用自己认可的高效方式去过自己的生活。为什么说是高效的生活而不是高效的工作？那是因为工作就是生活，放大到人的一生，每一天不管在干吗，那都是生活。基于我也是程序员，那就说说我所认为的程序员的高效生活吧！</p>

<h4>1、对自己好一点</h4>

<p>生活不易，且行且珍惜！不要每天苦大仇深，整天想着多余的加班和来自上头的压力，每一件事到自己手上，都可以转化成以自己的方式去处理，刻板的执行只会使我们变得机械。创造性执行会使我们更有成就感，会提高我们分析问题和解决问题的能力，而这种能力直接决定了程序员的个人价值。吃好一点，不要吃些垃圾食品了，少喝些可乐和功能饮料吧，多吃些蔬菜水果和谷物，再来点鱼类，早上来杯牛奶或蔬菜榨汁，配以面包或馒头，最好外加一个鸡蛋，美好的一天就开始了，保证你上午写代码思绪如飞。中午和晚上就不要拖拖拉拉，到时间该吃饭就去吃饭吧，多写几行代码你也成不了专家，调一个bug也不要那么钻牛角尖，吃完饭回来补充好能量或许思路就有了。不要叫什么外卖了，本来坐那么久了，趁着吃饭时间出去走走吧，真想把自己坐(zuo)死啊。吃饭少吃些大油大刺激性的东西。运动多一点，早上早起半小时到1小时，天气好出去跑跑步，坚持下去，保证你每天都是充满阳光和能量的。周末有时间去游个泳，约上好友去骑个行都是不错的运动和放松方式，生命在于运动不是瞎说的。睡的好一点，保证7小时左右的睡眠吧，否则就是在消耗生命了，晚上9点后尽量进入放松方式，看看书、听听音乐就很不错嘛，或者停下需要思考的一些事，进入放松模式，12点前就上床睡觉吧（最好是11点），为了保证7小时睡眠，这是必须的。对自己好一点，是对自己的投资，何乐而不为呢！</p>

<h4>2、对自己狠一点</h4>

<p>竞争激烈，优胜劣汰！视野开阔一点吧，全世界跟你使用一门编程语言的人多了去了，你在这个群体中是一个什么样的水平？小一点，在跟你使用同样技术的圈子中，你处于什么样的水平？多学一点，技多不压身，多掌握几门技术，触类旁通，融会贯通，学习技术和修炼武功是一样的，需要长期的积累和练习，但结果可能是不一样的。同样的时间下，效果是会有很大出入的，为什么同样的时间下，有些人成为了大师，有些人还是那么原地不动、固步自封。多想一点，思考本身就是一件非常有价值的事，张小龙也说过，思辩胜于执行，怎么做之前先想明白，会让过程和结果都发生变化。对技术的追求没有止境，你不上，就会有更强的人来顶替你，保持对新技术的敏感性，坚持对现有功力的强化，对自己要求高一点，相信潜力无极限。能力越大，责任越大，价值也越大，试想，一个程序员完成一项工作需要8小时，他每小时的工资是150块，另一个程序员完成同样的工作只需要4个小时，而他每小时的工资是200块，从公司的角度，会认为哪一个价值会大一些呢？公司是利益集合体，能给公司带来利益的同时也能给自己带来利益，而这背后的驱动就是我们自己的努力。每天进步一点点，真的只需要一点点，不积跬步无以至千里，不积小流无以成江海。对自己狠一点，受益者是自己，何乐而不为呢！</p>

<h3>我的生活</h3>

<p>说了这么多，也许大家都会好奇，同样是程序员的我是怎么生活的？下面要说的话仅代表我个人言论，不代表任何建议或指导方针哦，哈哈！</p>

<ul>
<li>6:00——6:30：起床、洗漱</li>
<li>6:30——7:30：出去跑步（天气好的话）</li>
<li>7:30——8:00：准备早餐（蔬菜汁、面包、鸡蛋）</li>
<li>8:00——8:30：吃早餐，看看新闻（36氪我比较喜欢）</li>
<li>8:30——9:30：上班路上（看看微信公众号上得内容或看技术博客）</li>
<li>9:30——12:30：工作时间，安排一天中最有难度并需要集中注意力的事情</li>
<li>12:30——13:30：午餐（吃好一点）</li>
<li>13:30——14:30：休息（和同事去咖啡馆开开技术沙龙或办公室休息）</li>
<li>14:30——18:00：工作时间，安排一些任务型、执行性的工作</li>
<li>18:00——19:00：晚餐（吃少一点）</li>
<li>19:00——22:00：自由时间</li>
<li>22:00——23:00：看书（不看技术类书籍）</li>
<li>23:30：上床睡觉</li>
</ul>


<p>这就是我目前工作日的一天时间安排，仅针对我个人，这也是经过很长时间下来自己慢慢适应下来的，所以，肯定而且绝对不适应每个人，每个人都有自己的安排，有的喜欢随性，不喜欢安排，其实不写下来我也不知道自己有这些安排，因为时间一长，这就是我每天顺其自然的要做的一些事。当然也不会每天都一样，如果那样的话那就真成机器人了，所以，灵活调整、随机应变、追求高效才是我们的目标。周末我会去奥森跑个10公里，朝着自己的半马目标和以后的全马目标努力！我的生活也不一定高效，但我觉得它行之有效，生活对我们都是公平的，快乐取决于我们怎么对待生活！总之，每天我都很开心、很充实，难道，这还不够吗！^_^</p>

<blockquote><p>后记：我所说的不一定是对的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014正在发生的事]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2014/02/07/about-2014/"/>
    <updated>2014-02-07T14:41:00+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2014/02/07/about-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>这个世界，唯一不变的就是变化！</p></blockquote>

<p>每一个时间节点，整个互联网和移动互联网都在不断发生着大大小小的事，这些事有些续写着2013，有些延续在2014!</p>

<!--More-->


<h3>一、互联网生活</h3>

<p>有没有感觉，身边用微信的人越来越多，我这里所指的多出来的这部分是我们的父母、长辈，他们逐渐开始用上智能手机，开始接触各种各样的App，慢慢的，我们都加入了移动互联网构建的生活。如果说各种类型的网站我们父母还不怎么用，那么，各种App他们是能驾驭得了的。</p>

<p>有没有感觉，现在吃饭、娱乐、购物、出行等等生活中的一切，都可以通过手机来处理，根据当前位置来找找附近有什么好吃的、好玩的、用手机逛淘宝购物、用手机订火车票机票，回忆一下，这一切，在两年前都不曾出现在我们的生活中。</p>

<p>有没有感觉，自己越来越有了一种存在感和掌控感，发微博、发朋友圈，每一次好友的评论、转发和赞都无形在增加我们内心的存在感。手机支付缴费、购物等，让我们的消费变得简单、快速，让我们越来越容易掌控自己生活中的一切。</p>

<p>2014，随着互联网的普及和移动互联网用户的爆发式增长，生活中的方方面面将朝着移动化发展，届时，互联网没有征服的用户也会被移动互联网征服。</p>

<h3>二、互联网金融</h3>

<p>互联网金融在2013年开始风生水起，支付宝余额宝的推出，将天弘基金这支名不见经传的基金捧上高位，目前千亿级别的规模也是其他互联网理财产品后来者眼红的。余额宝抓住了很大一部分人这样的心理：有点小钱但不多，想通过这点小钱再赚点没有风险的小钱，没有时间也不想费工夫去银行听这种理财产品介绍，又想自己投入的钱能随取随用。恰好，余额宝的出现弥补了这一鸿沟，1块钱起的入门坎也使得很多屌丝一族也能高大上一回。这也许也印证了那句话，得屌丝着得天下。</p>

<p>百度、腾讯接踵而至，相继推出了自己的理财产品，不可忽视的是腾讯利用微信这个入口能大大吸收不少用户进入。目前通过微信可以直接绑定银行卡并进行移动支付，过年期间推出的微信红包也是得到了各路神仙的追捧。各种评论说明文也是道出了微信红包背后的秘密，腾讯借此机会完成了用户通过微信绑定银行卡这个动作，从而将用户拉入了自家的移动支付客户群中，微信此举，可谓是一举夺得，实在是妙。</p>

<p>2014，随着智能手机出货量和普及率的逐渐提高，智能手机用户群会越来越大，一二线城市的主体用户群基本稳定，三四线城市的用户群也逐渐从新进用户向成熟用户转变，届时，三四线城市同样会爆发同样的需求，类似余额宝这样的产品会更加被三四线城市的用户接受。</p>

<h3>三、互联网教育</h3>

<p>互联网教育或者说是在线教育在这两年也是风生水起，各种各样公司和产品的出现也使得这个市场火爆异常，但就目前的情况来看，还没有出现一家引领规范和流程的公司。针对K12（中小学）、英语、职业技能教育的互联网产品层出不穷，但总的来看都大同小异，也难怪有很多文章都说他们还没有找到在线教育的精髓，其实什么是精髓，我相信也没几个人说的出，这些后话都是需要经过长期的实践摸索和市场检验才能得出的结论。从国外引进的MOOC模式也被国内众多跟随者效仿，连淘宝都推出了淘宝同学，各大互联网巨头都在在线教育领域持续布局，具体怎么玩，看各自的游戏规则是什么了。</p>

<p>2014，互联网教育仍然会是持续的主题，各大公司会抓紧圈地布局，创业公司不断打磨各自的产品，扩大市场占有率的同时提升产品体验。教育是以结果为导向的，既学习完成后必定有结果作为衡量标准，同时，能把在线教育的过程和传统教育区分开，而不是简单的将线下教育模式照搬到线上，最终能给接受教育者在学习完成后的结果给出可衡量并且可利用的结果，或许就能解决现有存在的很多问题了。</p>

<h3>四、互联网医疗</h3>

<p>互联网医疗也是随着教育、金融而逐渐爆发的一个行业，目前已经有很多提供医疗咨询和诊断服务的公司，他们利用互联网手段完成以前传统方式无法解决的问题。降低各项成本的同时，提升了患者的用户体验。为了实现小病不进医院，大病提前知的愿景，越来越多的创业公司正在路上，让普通人都能有一个随身医生，这是多么利国利民的事。</p>

<p>2014，互联网医疗领域仍然有很长的路要走，巨头涉及还不是很多，可能会通过收购来完成布局。但政策对医疗领域的影响还是不可小视的，这里就不详述了。</p>

<h3>总结</h3>

<p>细心看看过年期间开始的各种电视广告，百度、腾讯、阿里、京东、小米都已经开始在电视上开启了广告攻势，一大波移动互联网攻势即将来袭。我们的生活将越来越深入的被互联网所影响，智能手机、可穿戴设备、智能电视、智能家居、智能汽车、物联网等等以前电影中的情节都将照进现实。2014，奋斗吧，少年！</p>

<blockquote><p>后记：我所说的不一定是对的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2013——前进并思考着]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2014/01/01/my-2013/"/>
    <updated>2014-01-01T09:34:24+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2014/01/01/my-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>春去冬来又一年，前进并思考着！</p></blockquote>

<p><img src="/images/2014/01/my_2013/1.png" alt="1" /></p>

<p>2013已经过去，今天是2014年1月1日，新年伊始！刚刚过去的2013年我经历了很多事情，有过希望、有过激情、有过彷徨、有过犹豫、有过无助、有过力量、有过憧憬。太多的太多，今天，在这里，一并回顾总结一下，作为向过去的告别和对未来的迎接！</p>

<!--More-->


<p>时间总是悄无声息的悄悄溜过，回看第一篇年度总结<a href="http://blog.csdn.net/ryantang03/article/details/8575889">《我的2012——移动开发在路上》</a>，至今仍是感慨颇深。人总是要向前看，无论经历什么，我们都该感谢，因为正是这些经历在不断的锻造我们，使我们成长、成熟。我为2013年的年度总结命名为“我的2013——前进并思考着”，一方面我还在自己的道路上前进着，另一方面，包含了我对过去一年更多的是思考，思考所做的事情、思考未来的方向。本篇，我仍将按照去年总结中的几方面，围绕着我的学习、工作、生活三方面进行整理。</p>

<h2>第一部分：学习</h2>

<p>说起学习，不得不说的一件事是我完成了研究生阶段的学习并顺利通过了毕业答辩，就此便完成了我人生前段18年的学生生涯。说起来，这应该就是我在2013年所经历的最大、最有意义的一件事了。至此，宣告了我现阶段学生生涯的结束，但学无止境，谁知道以后会怎样呢？</p>

<p>我在2013年的学习，总的来说更多的是在实践中去总结、在实践中去思考。没有了学校书本课程的束缚，学习的内容来源成了工作实践和平时总结。对比书本学习和工作实践，我觉得前者给我们的是一种规范和框架，只需要了解这个规范或者约定，然后照章运用即可，而后者需要推陈出新，不仅仅是需要遵照规范，更多的是需要理解核心要义，能在现有规范的条件下提炼出自己的见解，面对难题，能提出基于自己理解的解决方案。也许，学习和工作的最主要差别就是，学习只需要弄懂，然后做题，而工作需要解决问题并优化解决方案。</p>

<p>关于学习方法，我在2013年一直沿用专题专攻的方式，好比我在实践中或平时学习中遇到什么问题，如果我感兴趣或是觉得这个问题的解决方案对其他很多方面都通用的话，我便乐于去深入弄明白其中的要义，这个过程可能会很痛苦，毕竟很多问题都是之前没碰到过的，也许为了解决一个问题会需要去先解决其他几个子问题，但整个过程下来的结果肯定是收获颇丰的。我写博客的过程基本就是这个样子。好处显而易见，第一，这个过程能锻炼耐心；第二，这是个发现问题解决问题的过程；第三，这是个使自己在这个专题里精通的机会。对于这三点，如果做好了，日积月累，今后的我们也会感谢如今艰苦奋斗的自己。作为一个新人，我还在这条路上前进着、思考着！</p>

<p>关于学习时间安排，对于这个问题，我的看法其实很简单，学习并不一定需要专门的时间，一个小间隙、一次茶余饭后的谈论，甚至是一次蹲洗手间的时间都可以用来解决一个问题。当然，前提是自己关心这个问题，喜欢解决问题，而这些大前提就是自己喜欢正在做的工作，如果自己所做的事不是自己所喜欢的，那么这一定是痛苦的，也就不会有上面这些场景，更不会有心情去发现和解决问题了。其实，每一天我们可以利用的学习时间很多，如果你需要坐地铁公交上班，现在各种学习内容App也是满地开花，利用好路上干等的这段时间是不是比抱怨地铁公交的拥挤要更有意义呢！每天饭后一到两个小时的时间花在和同学同事谈天说地、饭后散步、抽烟小憩，还不如把这个时间的三分之二或一半花在了解一下最新的技术进展和某一个问题的最新解决方案，这里带来的收益要远远超过无聊的打发。每天回去需要花一到两个小时看看电影、玩玩游戏的少年们，如果能把这个时间的一半拿出来去总结总结当天的问题和收获，长此以往，提升远比在游戏里等级的提升带来的成就感要大。仔细算算，每天至少能拿出一到两个小时来学习，何乐而不为呢。以上这些，如果你说我没有生活情趣，一味只知道学习，也对，因为我就是这么做的，嘿嘿！或者五年或者十年，对比下我们的同龄人或者后辈，也许会发现问题，或者也可以看看本篇第三部分。</p>

<p>2013年学习及取得成果总结：</p>

<ul>
<li>Android的学习内容来源更多的是阅读官方文档和国外知名技术博客，并开始从源码去了解每一个知识点的内部机制；</li>
<li>iOS的学习以专题为主，阅读国内外优秀技术博客吸取学习内容，同时开始喜欢上官方文档的阅读。</li>
<li>阅读过的书籍《精益创业》、《淘宝技术这十年》、《正能量》、《大数据时代》；</li>
<li>参加行业活动、会议、论坛6场，学习到很多前沿内容，听取了很多实用的分享；</li>
<li>完成博客文章37篇，CSDN博客点击量52W，将博客内容更新迁移到Octopress，创建维护QQ群4个，群成员近2000人，创建微信公众账号“Android及iOS开发汇总”，订阅人数1026人，线上结识很多志同道合的好朋友。</li>
</ul>


<h2>第二部分：工作</h2>

<p>在2013年，对于工作，有实践、有思考，毕竟临近毕业，需要为今后的职业发展做一个初步规划，选择什么样的工作，加入什么样的公司和团队，自己究竟适合什么样的工作和公司文化，需要考虑的问题太多。作为一个新手，在工作方面，确实需要前人的指点与自身的学习。</p>

<p>2013年，我结束了在爱立信的实习，可以说，这段实习时光会令我终生难忘，从学生到半个社会人的过度，从校园到职场的过度都在这里完成了，在公司，结识了一些为人好、实力强的同事和领导，见识并体验了世界500强的工作文化，对自己今后的工作方式和职业素养确实都有非常大的影响和帮助作用。</p>

<p>从校园过度到职场的这个过程，也产生了我对于工作和职场的一些看法，现在将我今年思考的一些东西总结如下。</p>

<h4>1.选择什么工作</h4>

<p>2013年结束，我也将面临求职的过程，关于选择什么样的工作，我也有自己的标准，首先，这份工作必须是我喜欢的。如果每天做着自己不感兴趣的事，那简直是浪费生命和时间，如果只是拿了那份工资而去从事自己不喜欢甚至反感的工作，那势必是悲哀的。其次，工作的内容必须是自己的强项，至少是自己擅长的，作为一个职场新人，我觉得第一份工作的内容必须是自己所擅长的领域，选择一份工作其实也是选择了接下来很长一段时间的生活方式，选择擅长的工作既是对工作结果的负责，也是对公司的负责，如果为了挑战而去选择一份自己不擅长的工作，一方面工作做不好，另一方面对公司也是不负责的。最后，在开始求职前，我给自己定了一个标准，选择的工作是移动开发相关的，这是我喜欢的，工作内容是Android或iOS开发，这是我擅长的，如果工作内容能接触产品相关的那就更好，毕竟能让技术与产品结合，是我所希望的。</p>

<h4>2.选择什么公司</h4>

<p>对于选择什么样的公司，其实各有各的看法，有倾向大公司的，有倾向创业公司的，至于选择谁，也是各有伯仲。进入大公司，好处显而易见，平台大，起点高，能接触到规范的管理流程和制度，享受公司带来的各方面的优势。而劣势也各有说法，有说大公司流程过于固定，工作内容比较受限，一个萝卜一个坑，干好自己本职工作即可高枕无忧，发挥的空间不大。关于创业公司，挑战大、机会大，接触的工作内容比较多，对能力的提升也最为有效，发挥空间大，如果成功则回报率也大于在大公司。但有一定风险，都不知道公司下一步会怎样。所以，这两个选择，我想一定也纠结过很多人。有从大公司出来的人会说去创业公司吧，有激情、有挑战，有从创业公司出来的又会说，去大公司吧，有保障，工作不累，在大公司锻炼几年再出来创业也有优势。所以，这个问题本来就没有一个标准的答案，我也就不再多说了。</p>

<h4>3.选择什么团队</h4>

<p>对于选择加入一个什么样的团队，这就非常重要了，不管进大公司还是创业公司，一个积极向上、效率高、没有等级制度的团队是我很看重的，能进入一个氛围好，大家一同齐心协力做事的团队会是一件非常幸运的事。作为一个新人，选择团队可能考虑的更多的是这个团队里面有没有能指导自己的大N，能不能在这个团队里使自己得到提高。当然，现实情况是，作为求职者，选择团队的几率很小，基本是公司把你安排在哪就在哪，所以在选择不同的公司时就可以同时了解可能会去的团队的基本情况。一个好团队能让我们工作更加开心，工作效率和工作质量也会更高。总的来说，我认为的好团队是能够交流自由、氛围好、工作敏捷、效率高、管理扁平化、Leader本身具备很深功力的团队。</p>

<p>2013年工作情况总结：</p>

<ul>
<li>在工作方式上得到了比较大的进步；</li>
<li>完成在爱立信的实习工作；</li>
<li>在Github上完成了一款开源项目<a href="https://github.com/tangren03/RTCommon">RTCommon</a></li>
<li>通过在线协作方式发起了一个移动应用的开发工作，正在不断完善</li>
</ul>


<h2>第三部分：生活</h2>

<p>对于生活，我等同行被冠以没有品位和情调，只知道整天对着屏幕敲代码的一族。其实，也不是所有的程序员都只知道对着屏幕敲代码，至少我不是，嘿嘿！平时闲暇也有自己的爱好，宅在家看看书、看看电影，出去跑跑步、游游泳，周末和朋友打打台球、聊聊天，兴致好和好友去唱唱歌，再有情调点，前阵子就和好友自驾去内蒙完了几天，文章最开始的日出就是我们在零下20度的草原上拍到的。</p>

<p>如何在原本枯燥乏味的工作间隙找寻生活中的快乐，我觉得这是现在这个社会很多人都缺失的，太多的人都奔波于生计，投入于工作，忽视了原本美好的生活，冷淡了亲人和爱人，疏远了朋友，忽视了健康。是现在这个时代的问题呢还是我们自己的问题。总之，这是一个目前无解的问题。</p>

<p>要说2013年我在生活上最大的感悟就是，照顾好自己！照顾好自己包含了太多的内容，让自己吃好、睡好是最基本的，让身体保持健康的状态，让心情保持愉悦，让每天都充满希望与期待，让自己和身边的人都感受到快乐和正能量。照顾好自己不仅仅关乎自己，关乎我们的家人、朋友，如果你的家人为你的健康担心，告诉他们你现在过的很好，并且要付诸行动，如果你现在正好有女朋友或男朋友，照顾好自己，让对方放心。生活其实很简单，快乐、向上、有目标。有空的时候给自己做做饭吃，别老在外面吃或吃速食或垃圾食品，其实，我发现做饭其实是一件很有成就感而且很快乐的事(但我不喜欢洗碗，哈哈)。有空的时候约三两好友一起出来聚聚，聊聊近况、扯扯天扯扯地。找个有阳光的周末，把自己的房间打扫整理一下，洗洗衣服被子，让一切都充满太阳的味道。其实，生活可以很美好！</p>

<p>毕竟我才这么大，生活阅历有限，所以谈不出非常高深的生活哲理与体验，我所说的都是自己真实的感受，希望能对看到的你有所启发与帮助。</p>

<p>2013年生活总结：</p>

<ul>
<li>坚持每天按时三餐，合理搭配饮食，尽量不吃垃圾食品；</li>
<li>有空一定自己做饭吃，虽然简单，但是快乐；</li>
<li>PM2.5不高、天气好就坚持早起晨跑，累计跑步316.7公里；</li>
<li>不熬夜，没有特殊情况，12点前睡觉，保持7小时平均睡眠时间；</li>
</ul>


<h2>我的2014</h2>

<p>2014年，对我来说，充满太多的未知因素，也充满太多的挑战。2014，我将正式开始自己的职业生涯，我将进入一家什么样的公司，和一群什么人合作，能做出一些什么样的成果，能达到一些什么目标，能取得些什么进步。这一切，都促使我干劲十足，准备好一切去迎接。2014，希望自己开心、快乐！新的一年，希望一切都好！</p>

<p>最后，附图一张，这是毕业答辩后和同学自驾去内蒙塞罕坝玩拍的一张照片，和文章顶部的对应，当时零下二十多度，到达看日出的地方时太阳正好升起，东边是日出，而另一面就是高挂的月亮。爬上小山头，太阳正好升起，看到阳光的那一刻，感觉整个世界是那么的美好！</p>

<p><img src="/images/2014/01/my_2013/2.png" alt="2" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微信，和你和我！]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2013/08/10/about-weichat/"/>
    <updated>2013-08-10T17:05:00+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2013/08/10/about-weichat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>一个软件！<br>
一种工具！<br>
一份消遣！<br>
一个平台！</p></blockquote>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/1.png" alt="wechat" /></p>

<p>微信是什么？对于这个问题，微信之父张小龙也没有给出答案，他认为，微信对每个人都有他们的理解方式。微信可以是一个手机软件、是一种聊天工具、是一份在无聊时的消遣、是一个充满商机的平台……。每个人，都对它有不同的解释和理解，或许，这样的效果是张小龙所希望的。没错，微信有很多种，它的每一种形态，都和你和我有关！</p>

<!--More-->


<p>微信5.0更新有几天了，引起了很多的反响，不管谁对它是一种怎样的理解方式，微信效应在不断的侵蚀着整个移动互联网。一款将近4亿用户的手机应用，正在影响和改变着人们的生活。这里，我不再写说明说去介绍微信5.0的那些新功能或充斥对微信那些细致入微的评测，我只是来谈谈微信和你和我的关系，和一直在改变的这种关系！</p>

<h2>一、那些年我们用过的微信</h2>

<p>很久很久以前，你有没有上课传过小纸条？很久以前，你有没有写过信？不是很久以前，你有没有用着诺基亚通过手机版QQ和小伙伴们重复那些小纸条和信里的内容？没错，这些，都是那些年我们用过的微信。</p>

<p>是什么改变了这一切？是iPhone？是科技进步了？是小纸条和信封略显老土了吗？我觉得都不是，而是人们在寻找一种更直接、更方便、更及时的方式来重复那些年的小纸条和信。乔布斯说过，“Apple存在的目的不是像其他公司一样为了利益而制造产品，而是生产优化人类固有能力的工具”。小纸条和信是表达和传递我们需要交流和沟通这种固有能力的工具，而微信，只是在科技的进步、智能手机的出现、产品技术成型的条件下出现的一种取代纸笔的另一种工具。最初的微信，解决的就是我们需要沟通和交流这种固有能力的工具。</p>

<p>随着小伙伴们都不断长大，去了别的城市、去上大学、去工作、去出国，都开始有了各自的圈子和各自丰富的生活。小伙伴的友谊总是那么深厚，于是开始给各自寄照片、寄明信片，述说着自己的生活和故事。同样，这种原始的需求在传统的工具条件下得不到直接的满足，照片需要冲洗、邮寄需要跑邮局，而这时，“朋友圈”的出现优化了这种固有能力，前提也是那些变化着的东西。</p>

<p>随着时间的推移，小伙伴们开始怀念童年那种天性的释然，放学操场丢沙包、打弹珠、跳皮筋，比比谁赢的多。而今，时间、地域的限制让小伙伴们只能怀念那些曾今的美好。而这次出现的“游戏中心”，把小伙伴们都带回了遗失的那些年。不同的是，这次是下班或不忙的时候，玩玩那个简单又粗糙的“打飞机”游戏，和小伙伴们比比谁的分数高。其实，玩的不是游戏，打的不是飞机，而是怀念曾今那份和小伙伴们打沙包、调皮筋的美好。分数超过谁了，去炫耀一下，看被谁超过了，不甘心一定要追上去，这些都是我们最本真的欲望和需求。</p>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-5.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-6.png" alt="wechat" /></p>

<h2>二、一切从找朋友开始</h2>

<p>一个人的世界总是无色的、苍白的，是没有快乐的。人类的存在和发展最初也是以群落为基础而慢慢进化。生活中，我们需要家人需要朋友；工作中，我们需要同事和合作伙伴。这些都是我们身边的人，而和这些人建立联系，总需要一个切入点，或者是朋友聚会，或者是工作关系，或者只是路边的一次邂逅。我们需要和别人交流，而交流的对象就是朋友。找朋友，有两种最原始的方式，一种是直接认识，第二种是通过别人介绍认识，而往往来说，第一种方式会让大部分人感觉不自在，人天生都有羞涩感，所以这是一个需求。微信中“附近的人”和“漂流瓶”正好就满足了这个需求，尽管当初的设计不是为了让有些人利用这个功能来做某些别的事。而第二种方式是让人们感觉比较舒服的方式，没有那种羞涩和局促感，可以很自然的去接受。新朋友找到了，为了维持一份长久的联系，需要交换各自的联系方式，而当初的“摇一摇”和这次新增的“按住找朋友”满足了这个需求，相比之下，我个人更喜欢后者。</p>

<p>好了，有了朋友了，我们可以开始无时无刻的聊天，可以在朋友圈分享生活和工作中的点点滴滴，可以比比玩游戏谁的分数高。一切，从找朋友开始！</p>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-7.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-3.png" alt="wechat" /></p>

<h2>三、来自生活，服务生活</h2>

<p>微信中还有很多功能在我们的生活和工作中都能用到，可能更多的时候大家是把它当做一种聊天和娱乐工具，这和其天生的基因是分不开的，那么它都有哪些来自于生活，又服务于生活的功能呢，我例举本次更新的几个：</p>

<ul>
<li>收藏夹，这个功能类似记事本，可以记录文字、声音、图片以及位置等，这些功能都不出奇，很多更好的产品已经做的很好了，但这些功能加在微信上就有了其特别的意义，你可以收藏和朋友间温馨的一次交谈，可以收藏可以永久珍藏的一段语音记录，可以收藏照片，可以收藏你去过的地点，可以将公众账号你觉得精彩的内容收藏起来稍后阅读。这些功能都不出奇，但因为他们在微信上，所以有了天然的优势。</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-9.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-10.png" alt="wechat" /></p>

<ul>
<li>街景导航，以前，当我们和朋友越好见面地点时，因为描述不清楚附近的具体位置，导致很多的麻烦和不便。街景地图的出现，即可以解决这以问题，另外还能衍生出很多很多的服务，想象空间很大。试想，发送一个位置给好友赴约，是一个死板的地址更好呢，还是一副生动的街景地图更合适？</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-11.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-12.png" alt="wechat" /></p>

<ul>
<li>扫一扫，新版的扫一扫集成了二维码、条形码、封面、街景、翻译，这些功能需求都来源于生活，同时又服务于生活。二维码和条码就不说了，封面和街景以及翻译功能可谓是丰富了扫一扫这个功能集。扫一扫封面可以查看到书籍或是CD的具体信息，介绍以及购买地点等，用街景扫一扫可以看到周围地点的实景图，另外，翻译功能直接对准文字可以进行及时翻译。这些功能单独拿出来可以说都不出奇，但恰恰因为他们是在微信上。</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-4.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-2.png" alt="wechat" /></p>

<h2>四、我想要的微信</h2>

<p>我想要的微信是一个设计漂亮、体验卓越的手机软件；我想要的微信是一个让我在生活和工作上与朋友无缝沟通和提高效率的工具；我想要的微信是一个能在我闲暇时光给我带来一份消遣的寄托；我想要的微信是一个能提供丰富信息和咨询的平台。我想要的这些，现在都有了。因为我是个普通用户，我不知道我想要什么。但同时我也是一个App设计和开发者，偶尔会站在产品和技术的角度去思考一下这些我认为已经带给我的东西。</p>

<p>微信，和你和我！我们究竟要的是什么？这个问题每个人都有自己的答案，而微信团队给我们的答案是，“微信，是一个生活方式”！</p>

<blockquote><p>后记：我所说的不一定是对的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博客写作之我说]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2013/08/02/how-to-write-blog/"/>
    <updated>2013-08-02T15:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2013/08/02/how-to-write-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>写或不写，博客就在那里！<br>
带不走什么，却带来很多！<br>
惊不起风云，却掀起心中涟漪！</p></blockquote>

<h2>一、为什么迁移</h2>

<p><img src="/images/2013/07/how_to_write_blog/zone1.png" title="CSDN" alt="old" />
<img src="/images/2013/07/how_to_write_blog/zone2.png" title="ryantang.me" alt="new" /></p>

<!--more-->


<p>首先感谢大家一直以来的支持，如果你看到这篇文章，说明你是<code>Ryan's Zone</code>的QQ群友或是微信公众账号<code>Android及iOS开发汇总</code>的朋友。前阵子折腾了几天，使用Octopress基于Github搭建了自己的博客，申请绑定了自己的域名<code>ryantang.me</code>，直到今天才开始正式写第一篇文章，之前的文章还是会留在<a href="http://blog.csdn.net/ryantang03" target="_blank">CSDN博客</a>上，今后的文章我会全部发表在<code>ryantang.me</code>上。对我来说，这又是一个新的开始，重新开始在这里写博客主要基于如下几个考虑：</p>

<blockquote><ul>
<li>使用Github能对文章进行备份，拥有本地版本和线上版本</li>
<li>能在没有网络的情况下照样写博客，并且能本地预览效果，联网后部署即可</li>
<li>使用Markdown写作，写代码一样写博客，降低了写作成本，方便很多</li>
<li>博客自定义度非常高，并且能绑定专属域名，关键是没人在你这打广告</li>
<li>至于为什么没用WordPress，去问问那些从WordPress转过来的朋友：）</li>
</ul>
</blockquote>

<h2>二、为什么写作</h2>

<p>为什么写博客？这个问题很多人都问过我，其实很简单，我的第一篇文章纯粹是为了记录一个笔记，为了不让自己忘记，为了能有地可查，就这么简单。但后来发现，写作的过程其实本身是对知识梳理的过程，能更清晰的加深对内容的理解，同时，自己记录的一些东西能帮助到别人，能给别人一些参考，这样，写作的意义就不仅仅是原本记录那么简单了。</p>

<p>我从2012年7月开始正式写博客，到现在正好一年，在CSDN累计发表文章100篇，平均4天一篇，博客访问量截止这篇文章写作时共33万次，累计评论近600条。基于博客上互动的朋友建立Android群两个、iOS群两个，累计人数近2000人，开通微信公众账号<code>Android及iOS开发汇总</code>，订阅人数近1000人，写过的文章有被<a href="http://www.leiphone.com/0731-warlial-android.html">雷锋网</a>和<a href="http://blog.jobbole.com/33186/">伯乐在线</a>转载。这些，都是刚开始写作时没有想到的。如果让我现在来回答为什么写博客？我可以这么说：“写作让我所学沉淀，写作让我广交朋友，写作让我实现个人价值”！</p>

<h2>三、如何写作</h2>

<p>其实这个问题没有标准的回答，就像每个人都有自己的穿衣喜好，而我的写作喜好往往是遵循以下流程：</p>

<blockquote><ol>
<li>选题，必须是我感兴趣的、觉得有用的、不只我一个人会遇到的问题，或者是一个写我想说的话（例如这篇文章）；</li>
<li>写作构思，我一般按总分总的形式来写（是不是有点像在上作文课，哈哈！），围绕题目阐明目的、作用等，然后说明相关的原理和使用流程以及注意事项，最后再总结以下感受等（以上针对技术类文章）；</li>
<li>文章结构，我比较喜欢条理清晰，我自己写或是看别人的文章都倾向条理性比较强的，不喜欢什么东西一大堆，看不出重点和所以然，所以多用标注和数字来划分结构；</li>
<li>语言风格，我比较倾向平民化的文风，不太喜欢那些太高深、让人觉得有距离的语言风格，写东西本来是让别人看的，让别人看得懂、不费劲儿，才是首要目的，所以不在乎写的有多优美，自己能看懂、别人能看懂，你若看懂，便是晴天！</li>
<li>文章排版，字体不要太小、太密，让别人看的不舒服。能用图说明的问题尽量用图，千言万语也抵不过一张一目了然的图解。要是能图文并茂，那真是极好的！</li>
</ol>
</blockquote>

<p>以上5点就是我写作的方法流程，是这一年多以来自己慢慢总结和感受的一些东西，说不上对所有人有用，起码我认为对我有用，就像本节开头说的，这是我的“穿衣喜好”！</p>

<h2>四、何时何地写作</h2>

<p>写东西是需要花时间的，一篇好文章尤其需要精雕细琢，成文前的准备工作就需要花上一些时间，写作的过程和后期的校对也需要花时间。对于我等IT从业者来说，时间本是一奢侈物。平时工作学习就很忙，很多朋友说腾不出时间写东西，或是说下班就累的不行，哪有精力还去写东西。我的观点是，写作并不需要安排专门的时间，不要把它当做一项固定的任务，如果这样，你会很累。如果是技术类文章，肯定是工作或学习中遇到或正在研究的问题，取得一定的进展后，自己肯定有些方法和心得，这个时候，花上半个到一个小时，把思路整理一下，迅速成文，要知道，解决问题的那一刹那，你的思维是最活跃、也是最清晰的。我的很多文章都是在那个时候写出来的。</p>

<p>对我来说，写东西是个放松的过程，所以我一般会选择晚上或者周末写，在家里躺床上、坐椅子上，听着音乐一边写一边吃点零食，不是很享受吗，起码我很享受！嘿嘿！平时学习或工作的空档期我也会用来写写东西，闲着也是闲着，写点东西沉淀下自己，追求内心的一种平静吧！另外，我在家里写过、在学校图书馆写过、在教室写过、在实验室写过、在公司写过、在咖啡厅写过、在机场写过、在飞机上写过，我还想去山上写写、去海边写写、去异国他乡写写！</p>

<h2>五、写作带给我什么</h2>

<p>要说写作带给我什么，更多的是一种对事物理解方式的变化。以前看待事物大都停留于表象，难以剖析内涵。开始写东西后，逐渐不满足于现象，开始喜欢深究本源。写作带给我一群认真的朋友，他们很多是没有见过面的，但网络的好处就是你可以结识各地志同道合的朋友。他们给你意见、帮你成长、带给你喜悦、指出你的问题。写作带给我知识上的沉淀，所学所用不可能永远存在脑海里，随着时间和经历的变迁，很多东西会遗忘，通过记录把当下学习、工作或是经历的一些东西记下来，一年后、两年后······，会有让自己感动的那一天，因为你看到了自己经历的那些年，看到了自己成长的那些轨迹。写作带给我一种成就感，当自己的文章被阅读成千上万次，当看到文章有留言表示对自己的感谢，当看到文章被转载，这都是一种成就感，虽然不是物质上的，但这更超过物质上的回报。写作带给我一个机会，让我组织了一群人，让我建立了一个交流平台，让我获得更多的机会，让我锻炼了各方面的能力。写作让我更接近真实的自我，能让浮躁的心平静下来，能感受到一些不一样的东西！</p>

<p>写或不写，博客就在那里，见证你的经历和成长！带不走什么，却带来很多，带给你知识、朋友、成就感！惊不起风云，却掀起心中涟漪，如果你爱上写作，它会让你重新认识生活、学习、工作！</p>

<blockquote><p>后记：我所说的不一定是对的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
