<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: RyanSay | Ryan's Zone]]></title>
  <link href="http://ryantang.me/blog/categories/ryansay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ryantang.me/"/>
  <updated>2013-12-01T09:36:51+08:00</updated>
  <id>http://ryantang.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[唐韧_Ryan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微信，和你和我！]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2013/08/10/about-weichat/"/>
    <updated>2013-08-10T17:05:00+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2013/08/10/about-weichat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>一个软件！<br>
一种工具！<br>
一份消遣！<br>
一个平台！</p></blockquote>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/1.png" alt="wechat" /></p>

<p>微信是什么？对于这个问题，微信之父张小龙也没有给出答案，他认为，微信对每个人都有他们的理解方式。微信可以是一个手机软件、是一种聊天工具、是一份在无聊时的消遣、是一个充满商机的平台……。每个人，都对它有不同的解释和理解，或许，这样的效果是张小龙所希望的。没错，微信有很多种，它的每一种形态，都和你和我有关！</p>

<!--More-->


<p>微信5.0更新有几天了，引起了很多的反响，不管谁对它是一种怎样的理解方式，微信效应在不断的侵蚀着整个移动互联网。一款将近4亿用户的手机应用，正在影响和改变着人们的生活。这里，我不再写说明说去介绍微信5.0的那些新功能或充斥对微信那些细致入微的评测，我只是来谈谈微信和你和我的关系，和一直在改变的这种关系！</p>

<h2>一、那些年我们用过的微信</h2>

<p>很久很久以前，你有没有上课传过小纸条？很久以前，你有没有写过信？不是很久以前，你有没有用着诺基亚通过手机版QQ和小伙伴们重复那些小纸条和信里的内容？没错，这些，都是那些年我们用过的微信。</p>

<p>是什么改变了这一切？是iPhone？是科技进步了？是小纸条和信封略显老土了吗？我觉得都不是，而是人们在寻找一种更直接、更方便、更及时的方式来重复那些年的小纸条和信。乔布斯说过，“Apple存在的目的不是像其他公司一样为了利益而制造产品，而是生产优化人类固有能力的工具”。小纸条和信是表达和传递我们需要交流和沟通这种固有能力的工具，而微信，只是在科技的进步、智能手机的出现、产品技术成型的条件下出现的一种取代纸笔的另一种工具。最初的微信，解决的就是我们需要沟通和交流这种固有能力的工具。</p>

<p>随着小伙伴们都不断长大，去了别的城市、去上大学、去工作、去出国，都开始有了各自的圈子和各自丰富的生活。小伙伴的友谊总是那么深厚，于是开始给各自寄照片、寄明信片，述说着自己的生活和故事。同样，这种原始的需求在传统的工具条件下得不到直接的满足，照片需要冲洗、邮寄需要跑邮局，而这时，“朋友圈”的出现优化了这种固有能力，前提也是那些变化着的东西。</p>

<p>随着时间的推移，小伙伴们开始怀念童年那种天性的释然，放学操场丢沙包、打弹珠、跳皮筋，比比谁赢的多。而今，时间、地域的限制让小伙伴们只能怀念那些曾今的美好。而这次出现的“游戏中心”，把小伙伴们都带回了遗失的那些年。不同的是，这次是下班或不忙的时候，玩玩那个简单又粗糙的“打飞机”游戏，和小伙伴们比比谁的分数高。其实，玩的不是游戏，打的不是飞机，而是怀念曾今那份和小伙伴们打沙包、调皮筋的美好。分数超过谁了，去炫耀一下，看被谁超过了，不甘心一定要追上去，这些都是我们最本真的欲望和需求。</p>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-5.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-6.png" alt="wechat" /></p>

<h2>二、一切从找朋友开始</h2>

<p>一个人的世界总是无色的、苍白的，是没有快乐的。人类的存在和发展最初也是以群落为基础而慢慢进化。生活中，我们需要家人需要朋友；工作中，我们需要同事和合作伙伴。这些都是我们身边的人，而和这些人建立联系，总需要一个切入点，或者是朋友聚会，或者是工作关系，或者只是路边的一次邂逅。我们需要和别人交流，而交流的对象就是朋友。找朋友，有两种最原始的方式，一种是直接认识，第二种是通过别人介绍认识，而往往来说，第一种方式会让大部分人感觉不自在，人天生都有羞涩感，所以这是一个需求。微信中“附近的人”和“漂流瓶”正好就满足了这个需求，尽管当初的设计不是为了让有些人利用这个功能来做某些别的事。而第二种方式是让人们感觉比较舒服的方式，没有那种羞涩和局促感，可以很自然的去接受。新朋友找到了，为了维持一份长久的联系，需要交换各自的联系方式，而当初的“摇一摇”和这次新增的“按住找朋友”满足了这个需求，相比之下，我个人更喜欢后者。</p>

<p>好了，有了朋友了，我们可以开始无时无刻的聊天，可以在朋友圈分享生活和工作中的点点滴滴，可以比比玩游戏谁的分数高。一切，从找朋友开始！</p>

<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-7.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-3.png" alt="wechat" /></p>

<h2>三、来自生活，服务生活</h2>

<p>微信中还有很多功能在我们的生活和工作中都能用到，可能更多的时候大家是把它当做一种聊天和娱乐工具，这和其天生的基因是分不开的，那么它都有哪些来自于生活，又服务于生活的功能呢，我例举本次更新的几个：</p>

<ul>
<li>收藏夹，这个功能类似记事本，可以记录文字、声音、图片以及位置等，这些功能都不出奇，很多更好的产品已经做的很好了，但这些功能加在微信上就有了其特别的意义，你可以收藏和朋友间温馨的一次交谈，可以收藏可以永久珍藏的一段语音记录，可以收藏照片，可以收藏你去过的地点，可以将公众账号你觉得精彩的内容收藏起来稍后阅读。这些功能都不出奇，但因为他们在微信上，所以有了天然的优势。</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-9.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-10.png" alt="wechat" /></p>

<ul>
<li>街景导航，以前，当我们和朋友越好见面地点时，因为描述不清楚附近的具体位置，导致很多的麻烦和不便。街景地图的出现，即可以解决这以问题，另外还能衍生出很多很多的服务，想象空间很大。试想，发送一个位置给好友赴约，是一个死板的地址更好呢，还是一副生动的街景地图更合适？</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-11.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-12.png" alt="wechat" /></p>

<ul>
<li>扫一扫，新版的扫一扫集成了二维码、条形码、封面、街景、翻译，这些功能需求都来源于生活，同时又服务于生活。二维码和条码就不说了，封面和街景以及翻译功能可谓是丰富了扫一扫这个功能集。扫一扫封面可以查看到书籍或是CD的具体信息，介绍以及购买地点等，用街景扫一扫可以看到周围地点的实景图，另外，翻译功能直接对准文字可以进行及时翻译。这些功能单独拿出来可以说都不出奇，但恰恰因为他们是在微信上。</li>
</ul>


<p><img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-4.png" alt="wechat" />
<img src="/images/2013/08/about_wechat/QQ20130810-2.png" alt="wechat" /></p>

<h2>四、我想要的微信</h2>

<p>我想要的微信是一个设计漂亮、体验卓越的手机软件；我想要的微信是一个让我在生活和工作上与朋友无缝沟通和提高效率的工具；我想要的微信是一个能在我闲暇时光给我带来一份消遣的寄托；我想要的微信是一个能提供丰富信息和咨询的平台。我想要的这些，现在都有了。因为我是个普通用户，我不知道我想要什么。但同时我也是一个App设计和开发者，偶尔会站在产品和技术的角度去思考一下这些我认为已经带给我的东西。</p>

<p>微信，和你和我！我们究竟要的是什么？这个问题每个人都有自己的答案，而微信团队给我们的答案是，“微信，是一个生活方式”！</p>

<blockquote><p>后记：我即将毕业，没有经验，没有阅历，我所说的都是错的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博客写作之我说]]></title>
    <link href="http://ryantang.me/blog/2013/08/02/how-to-write-blog/"/>
    <updated>2013-08-02T15:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ryantang.me/blog/2013/08/02/how-to-write-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>写或不写，博客就在那里！<br>
带不走什么，却带来很多！<br>
惊不起风云，却掀起心中涟漪！</p></blockquote>

<h2>一、为什么迁移</h2>

<p><img src="/images/2013/07/how_to_write_blog/zone1.png" title="CSDN" alt="old" />
<img src="/images/2013/07/how_to_write_blog/zone2.png" title="ryantang.me" alt="new" /></p>

<!--more-->


<p>首先感谢大家一直以来的支持，如果你看到这篇文章，说明你是<code>Ryan's Zone</code>的QQ群友或是微信公众账号<code>Android及iOS开发汇总</code>的朋友。前阵子折腾了几天，使用Octopress基于Github搭建了自己的博客，申请绑定了自己的域名<code>ryantang.me</code>，直到今天才开始正式写第一篇文章，之前的文章还是会留在<a href="http://blog.csdn.net/ryantang03" target="_blank">CSDN博客</a>上，今后的文章我会全部发表在<code>ryantang.me</code>上。对我来说，这又是一个新的开始，重新开始在这里写博客主要基于如下几个考虑：</p>

<blockquote><ul>
<li>使用Github能对文章进行备份，拥有本地版本和线上版本</li>
<li>能在没有网络的情况下照样写博客，并且能本地预览效果，联网后部署即可</li>
<li>使用Markdown写作，写代码一样写博客，降低了写作成本，方便很多</li>
<li>博客自定义度非常高，并且能绑定专属域名，关键是没人在你这打广告</li>
<li>至于为什么没用WordPress，去问问那些从WordPress转过来的朋友：）</li>
</ul>
</blockquote>

<h2>二、为什么写作</h2>

<p>为什么写博客？这个问题很多人都问过我，其实很简单，我的第一篇文章纯粹是为了记录一个笔记，为了不让自己忘记，为了能有地可查，就这么简单。但后来发现，写作的过程其实本身是对知识梳理的过程，能更清晰的加深对内容的理解，同时，自己记录的一些东西能帮助到别人，能给别人一些参考，这样，写作的意义就不仅仅是原本记录那么简单了。</p>

<p>我从2012年7月开始正式写博客，到现在正好一年，在CSDN累计发表文章100篇，平均4天一篇，博客访问量截止这篇文章写作时共33万次，累计评论近600条。基于博客上互动的朋友建立Android群两个、iOS群两个，累计人数近2000人，开通微信公众账号<code>Android及iOS开发汇总</code>，订阅人数近1000人，写过的文章有被<code>雷锋网</code>和<code>伯乐在线</code>转载。这些，都是刚开始写作时没有想到的。如果让我现在来回答为什么写博客？我可以这么说：“写作让我所学沉淀，写作让我广交朋友，写作让我实现个人价值”！</p>

<h2>三、如何写作</h2>

<p>其实这个问题没有标准的回答，就像每个人都有自己的穿衣喜好，而我的写作喜好往往是遵循以下流程：</p>

<blockquote><ol>
<li>选题，必须是我感兴趣的、觉得有用的、不只我一个人会遇到的问题，或者是一个写我想说的话（例如这篇文章）；</li>
<li>写作构思，我一般按总分总的形式来写（是不是有点像在上作文课，哈哈！），围绕题目阐明目的、作用等，然后说明相关的原理和使用流程以及注意事项，最后再总结以下感受等（以上针对技术类文章）；</li>
<li>文章结构，我比较喜欢条理清晰，我自己写或是看别人的文章都倾向条理性比较强的，不喜欢什么东西一大堆，看不出重点和所以然，所以多用标注和数字来划分结构；</li>
<li>语言风格，我比较倾向平民化的文风，不太喜欢那些太高深、让人觉得有距离的语言风格，写东西本来是让别人看的，让别人看得懂、不费劲儿，才是首要目的，所以不在乎写的有多优美，自己能看懂、别人能看懂，你若看懂，便是晴天！</li>
<li>文章排版，字体不要太小、太密，让别人看的不舒服。能用图说明的问题尽量用图，千言万语也抵不过一张一目了然的图解。要是能图文并茂，那真是极好的！</li>
</ol>
</blockquote>

<p>以上5点就是我写作的方法流程，是这一年多以来自己慢慢总结和感受的一些东西，说不上对所有人有用，起码我认为对我有用，就像本节开头说的，这是我的“穿衣喜好”！</p>

<h2>四、何时何地写作</h2>

<p>写东西是需要花时间的，一篇好文章尤其需要精雕细琢，成文前的准备工作就需要花上一些时间，写作的过程和后期的校对也需要花时间。对于我等IT从业者来说，时间本是一奢侈物。平时工作学习就很忙，很多朋友说腾不出时间写东西，或是说下班就累的不行，哪有精力还去写东西。我的观点是，写作并不需要安排专门的时间，不要把它当做一项固定的任务，如果这样，你会很累。如果是技术类文章，肯定是工作或学习中遇到或正在研究的问题，取得一定的进展后，自己肯定有些方法和心得，这个时候，花上半个到一个小时，把思路整理一下，迅速成文，要知道，解决问题的那一刹那，你的思维是最活跃、也是最清晰的。我的很多文章都是在那个时候写出来的。</p>

<p>对我来说，写东西是个放松的过程，所以我一般会选择晚上或者周末写，在家里躺床上、坐椅子上，听着音乐一边写一边吃点零食，不是很享受吗，起码我很享受！嘿嘿！平时学习或工作的空档期我也会用来写写东西，闲着也是闲着，写点东西沉淀下自己，追求内心的一种平静吧！另外，我在家里写过、在学校图书馆写过、在教室写过、在实验室写过、在公司写过、在咖啡厅写过、在机场写过、在飞机上写过，我还想去山上写写、去海边写写、去异国他乡写写！</p>

<h2>五、写作带给我什么</h2>

<p>要说写作带给我什么，更多的是一种对事物理解方式的变化。以前看待事物大都停留于表象，难以剖析内涵。开始写东西后，逐渐不满足于现象，开始喜欢深究本源。写作带给我一群认真的朋友，他们很多是没有见过面的，但网络的好处就是你可以结识各地志同道合的朋友。他们给你意见、帮你成长、带给你喜悦、指出你的问题。写作带给我知识上的沉淀，所学所用不可能永远存在脑海里，随着时间和经历的变迁，很多东西会遗忘，通过记录把当下学习、工作或是经历的一些东西记下来，一年后、两年后······，会有让自己感动的那一天，因为你看到了自己经历的那些年，看到了自己成长的那些轨迹。写作带给我一种成就感，当自己的文章被阅读成千上万次，当看到文章有留言表示对自己的感谢，当看到文章被转载，这都是一种成就感，虽然不是物质上的，但这更超过物质上的回报。写作带给我一个机会，让我组织了一群人，让我建立了一个交流平台，让我获得更多的机会，让我锻炼了各方面的能力。写作让我更接近真实的自我，能让浮躁的心平静下来，能感受到一些不一样的东西！</p>

<p>写或不写，博客就在那里，见证你的经历和成长！带不走什么，却带来很多，带给你知识、朋友、成就感！惊不起风云，却掀起心中涟漪，如果你爱上写作，它会让你重新认识生活、学习、工作！</p>

<blockquote><p>后记：我即将毕业，没有经验，没有阅历，我所说的都是错的！</p></blockquote>

<p><code>Focus on life. Focus on work. Don't let yourself regret forever! ——Ryan</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
